[
    {
        "question": "No es una característica de los esquemas “peer to peer”: ",
        "options":
        [
            "A. Cada PC comparte sus recursos individualmente",
            "B. Se usa en redes masificadas por su buen desempeño ",
            "C. Puede coexistir con otros esquemas de red",
            "D. El desempeño depende un limitado número de usuarios ",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Aumento del porcentaje de la posibilidad de colisiones de paquetes y disminución de la calidad del servicio en red, son desventajas de un hub cuando: ",
        "options":
        [
            "A. Hay muchos puertos disponibles",
            "B. Hay poco cable de conexión",
            "C. Hay muchos usuarios conectados",
            "D. Hay muchas señales en el entorno",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Dispositivo en el cual el ancho de banda efectivo es proporcional de acuerdo a número de bocas para conectar dispositivos, consiguiendo un efecto mayor que un repetidor: ",
        "options":
        [
            "A. El hub ",
            "B. El switch",
            "C. El router",
            "D. El conmutador",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "No es un modo de actuar de un conmutador: ",
        "options":
        [
            "A. Reenvío de tramas broadcast individualmente  ",
            "B. Reenvío selectivo de mensajes multicast ",
            "C. Soportando redes VLAN",
            "D. Reenvío selectivo de tramas en función del tipo",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Como ayuda el Backbone a solucionar el cuello de botella que se genera cuando un gran número de usuarios demandan servicios del mismo servidor: ",
        "options":
        [
            "A. Genera un mayor número de puertos ocupados",
            "B. Brinda un mayor acceso de ancho de banda ",
            "C. Genera una mejor latencia de la señal",
            "D. Tiene una mejor estructura ",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Conocer la topología de subred y seleccionar las trayectorias apropiadas dentro de esta misma, evitando sobrecargas y problemas, son aspectos que debe tener en cuenta: ",
        "options":
        [
            "A. La capa de transporte ",
            "B. Las capas del modelo OSI",
            "C. La capa física ",
            "D. La capa de red",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Es el modo de operación de la capa de red donde cada nodo intermedio recibe mensajes en forma de paquetes de datos y los almacena hasta que se los reenvía hacia su destino final o a otro nodo intermedio. ",
        "options":
        [
            "A. Conmutación de paquetes",
            "B. Conmutación de circuitos",
            "C. Conmutación y envío ",
            "D. Conmutación en red",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Parte del software de la capa de red, responsable de decidir sobre qué línea de salida se deberá transmitir un paquete que llega. ",
        "options":
        [
            "A. El transporte de paquetes",
            "B. El encaminamiento de paquetes ",
            "C. El algoritmo de encaminamiento ",
            "D. Los IMP de la subred",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Si el servicio es fiable, se hace responsable del establecimiento, control y liberación de las conexiones de transporte para los usuarios del servicio. ",
        "options":
        [
            "A. El direccionamiento ",
            "B. La capa de transporte",
            "C. El algoritmo de encaminamiento",
            "D. La capa de red",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "No es una especificación que el usuario de destino debe tener al momento de realizar el direccionamiento: ",
        "options":
        [
            "A. Identificación de la estación",
            "B. Identificación de la entidad de transporte ",
            "C. Identificación del usuario ",
            "D. Identificación del algoritmo",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Cuatro enteros decimales separados por puntos, donde cada entero da el valor de un octeto de la dirección, esto representa: ",
        "options":
        [
            "A. Las direcciones MAC",
            "B. Las direcciones IP",
            "C. Las direcciones RFC",
            "D. Las direcciones de routing",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Protocolo que se basa en la idea de que los datos se transmiten con un mecanismo no fiable y sin conexión: ",
        "options":
        [
            "A. Los servidores DNS",
            "B. El protocolo ARP",
            "C. El protocolo TCP",
            "D. El protocolo IP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Es un protocolo en donde se incluye un campo de prioridad, que clasifica el tráfico en función de sus necesidades especiales, lo anterior define una ventaja de: ",
        "options":
        [
            "A. El protocolo IPv6",
            "B. El protocolo IPv4",
            "C. El protocolo TCP/IP ",
            "D. El protocolo ICMP ",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Permite una transmisión fiable de datos mediante el establecimiento y liberación de conexiones, de manera que los datos que lleguen a los programas de aplicación lo hagan sin errores y ordenados: ",
        "options":
        [
            "A. El protocolo UDP ",
            "B. El protocolo de recuperación de errores",
            "C. El protocolo de detección de errores",
            "D. El protocolo TCP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Protocolo que incluye un mecanismo que permite al cliente y servidor negociar opciones y proporciona una serie de opciones estándar.",
        "options":
        [
            "A. El protocolo FTP",
            "B. El protocolo TCP/IP",
            "C. El protocolo HTTP",
            "D. El protocolo SMTP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 4
    }
]